點樣令自己可以健談D ???

有冇人約朋友出街食飯
寧願鍾意面對面傾偈

好過Whatsapl吹水

點樣令自己可以健談D ???
有冇秘訣

咁唔健談就whatsapp算9數啦

熟能生巧

講天份
有人天生好吹得，但只限講無謂野，言之無物
後天要靠多閱讀，之後再諗下個作者係咪有道理
諗下點可以反駁佢
仲要迫自己對所有野都有好奇心，咩都知小小
咁你講野會有內容d

聽多d蕭生

有知識先可以搵水吹

蕭生咁 睇勁多書 日日吹

痴線咁都搵倒位入

我都想知

嘗試過搵話題嚟講 覺得好辛若 好攰 人地又好似冇咩興趣咁
自己一個反而係最舒適 咁搞法 就快同啞嘅一樣

擴闊自己既知識，搵多的野學下。唔好咁單一，了解下人性，咁就有話題。唔會唔知講咩，人地講野又可以答一兩句，個人有信心的。

去做一年保險

以事論事者 我咩都睇

大陸都有值得學習既人

大陸人都識留學學人技術再複製啦

係香港d人見人大陸人就反左先

人地係完全冇講政治

咁點學罰

咁好可能係對方都有問題。咁如果你講佢無興趣，甚至你搵有關佢既話題佢都無反應，咁應該等佢講你聽，咁如果佢又咩都唔講，即係根本唔好傾啦，咁就算。下次唔好約，社交係唔係單方面

我都係鐘意面對面，所以有時有啲野想分享俾朋友知都會留返見面再講 不過都會有即刻wts朋友講既時侯，之後就會傾傾下傾左好多野

當然有秘訣
不過首先你要明白健談嘅定義
健談 ≠ 談判
目的唔係要對方認同自己立場成觀點
健談，係可以令到談話續航嘅能力

上多啲連登

現實係言之無物的small talk反而更受歡迎

成日都接觸好多資訊，但就係組織唔到

接觸得唔夠多囉

識得elaboration，要睇多啲學多啲。
如果本身個fds係毒撚，咁你又鍾意睇動畫咪多野講。
但最慘係動漫毒撚係社會既minority

但去到傾生意
9 up 真係冇咩用